{
    "question": "Tata cara penulisan esai?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "- Lihatlah hubungan antara topik dengan bacaan anda.\n- Apakah jawaban anda didukung oleh apa yang anda baca ?\n- Bacaan harus mendukung argumen-argumen anda.\n<span>- Bacalah literatur atau apapun yang mendukung bacaan anda.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-berbentuk-teks-anekdot-hukum-peradilan-553",
            "question": "Tolong buatkan dialog berbentuk teks \"anekdot hukum peradilan\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ANEKDOT HUKUM PERADILAN :<br><br>Korban : Yang mulia hakim, saya menginginkan sebuah peradilan. Ayam saya hilang dicuri. Dugaan besar mengarah pada Totok, si anak nakal itu.<br>Hakim : Apa ? Totok ? Panggil Totok!<br>(Setelah dipanggil)<br>Totok : Ada apa yang mulia hakim ?<br>Hakim : Apa benar anda mencuri ayam milik Pak SLamet ?<br>Totok : Tidak, tuan. Sa... saya tidak melakukannya.<br>Hakim : Apa ada bukti ?<br>Totok : Eee....\u00a0<br>Korban : Saya ada bukti kalau dia yang mencuri. Dia meninggalkan kancing baju dan sarungnya di kandang ayam saya. ENtah apa yang sedang ia lakukan.<br>Hakim : Benarkah?<br>Totok : Iya, Yang Mulia Hakim.<br>Hakim : Kalau begitu, kamu harus dihukum....<br>Totok : Tunggu dulu. Bagaimana kalau saya sogok ?<br>Hakim : Berapa?<br>Totok : 9 juta. Gimana ?<br>(Sambil berbisik)<br>Hakim : Ya sudah, kamu dipenjara Pak Slamet. Karena diduga mencemarkan nama baik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-berikut-terjadi-di-bidang-hukum-di-bidang-apa-saj-965",
            "question": "contoh anekdot berikut terjadi di bidang hukum. di bidang apa saja kah kita dapat menemukan teks anekdot ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "acara TV indonesia lawak klub<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di bidang sosial, politik, dan lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-contoh-wawancara-dengan-teman-sebangku-dengan-topik-cara-men-443",
            "question": "Buat contoh wawancara dengan teman sebangku dengan topik cara meningkatkan cara belajar yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lemuel : Hai apa kbar?<br>Elsa : Baik!<br>Lemuel : Saya\u00a0 boleh tanya ngga?<br>Ela : Tanya apa?<br>Lemuel : Akhir2 ini nilai sya jelek, gimna cara meningkatkan nilai sya, supaya bisa bgs?<br>Elsa : Kamu harus rajin bljar, kalau hbis pulang sekolah jangan langsung main,\u00a0 mengulangpelajarin yang sudah dipelajarin disekolah.<br>Lemuel : Tapi sya malas belajar!<br>Elsa : Kamu harus lawan kemalasan kamu, kalau ngga dilawan, mana bisa mau jadi pibtar<br>Lemuel : Ya udah makasih ya buat nasehat nya<br>Elsa : Ya, sma2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tes-kebugaran-jasmanni-indonesia-tkji-memuat-rangkaian-tes-s-751",
            "question": "1. tes kebugaran jasmanni indonesia (tkji) memuat rangkaian    tes sebanyak . . . butir\r\n\r\n a. 1\r\n\r\n b. 2\r\n\r\n c. 3\r\n\r\n d. 4\r\n\r\n e. 5\r\n\r\n 2. berikut ini rangkaian pengukuran kebugaran jasmani sesuai dengan tkji,\r\n kecuali\r\n\r\n a. lari cepat\r\n\r\n b. baring duduk\r\n\r\n c. lompat jauh\r\n\r\n d. angkat tubuh\r\n\r\n e. loncat tegak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya :<br>1. e<br>2.\u00a0d<br>semoga benar yahh..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-media-apa-saja-teks-anekdot-ditemukansebutkan-jenis-median-796",
            "question": "1. Di media apa saja teks anekdot ditemukan?sebutkan jenis medianya dan contoh anekdot yang di maksud! 2. Contoh anekdot di bidang hukum? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. di media cetak, contoh nya koran. di koran itu ada cerita lucu dengan tujuan untuk menyindir orang penting. <br>2. contoh nya KUHP<br>klo gk salah ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-387",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}